國安處拘捕沙田區議員勞越洲前助理陸海天 消息：涉助鍾翰林潛逃 (14:33)

國安處拘捕沙田區議員勞越洲前助理陸海天 消息：涉助鍾翰林潛逃 (14:33)

【14:33更新】《港區國安法》實施後宣布解散香港分部的學生動源，其前召集人鍾翰林早前涉違反《港區國安法》被控分裂國家罪。據了解，沙田區議員勞越洲的前助理陸海天涉嫌協助鍾翰林潛逃，警方國安處今日（9日）以涉嫌協助罪犯潛逃罪名拘捕他。

警方表示，國安處經進一步調查後，今日在元朗區拘捕一名34歲陸姓男子涉嫌協助罪犯，被捕男子正被扣留調查。

勞越洲接受本報查詢時表示，被捕男子為其前兼職助理，今年4月已離職，仍在了解事件。

學生動源則在facebook表示，前學生動源成員陸海天今日被警方國安處以涉嫌協助罪犯潛逃拘捕，已有律師協助。

陸海天

潛乜野逃呀
你老味已經去到有罪假定

推

究竟係資訊保安意識薄弱
定係蓋世太保咁神通廣大

潛逃?
佢去左邊度？
係中環飲咖啡點可以拉到去潛逃?

訓醒未？
一直都係有罪假定
定一定要冧左楊onq比你over個DB先信？

而家香港 = 東柏林
係話呢